\documentclass[14pt]{extarticle}

\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian,english]{babel}

\usepackage{amsmath, amsthm, amsfonts, amssymb}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=[RGB]{188,128,189},
    anchorcolor=black,
    citecolor=green,
    filecolor=cyan,      
    menucolor=red,
    runcolor=cyan,
    urlcolor=[RGB]{31,120,180},
}

\newtheorem{guess}{Предположение}

\setlength\parindent{0pt}

\title{Категория CFR-инвариантных групповых структур}
\author{}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\begin{section}{Предварительные обозначения}

Пусть $\mathcal{G}_{\mathbb{N}}$ - множество всевозможных групп вида ${ (\mathbb{N}, \ast) }$, где $\ast$ - некоторая групповая структура на множестве натуральных чисел $\mathbb{N}$. Тогда любая CFR-инвариантная групповая структура $\circledast$ на $J$ может быть представлена в виде отображения ${ F_\circledast : \mathbb{N} \rightarrow \mathcal{G}_{\mathbb{N}} }$, и наоборот - каждое такое отображение определяет некоторую CFR-инвариантную групповую структуру на $J$.

Нейтральным элементом групповой структуры $\circledast$ (или отображения ${ F_\circledast }$) называется такое иррациональное число ${ e = e_\circledast = e(F_\circledast) \in J }$, которое является нейтральным элементом группы ${ (J, \circledast) }$, и которое через ${ F_\circledast }$ вычисляется как

\begin{equation*}
    f_{e(F_\circledast)} : n \mapsto e_{F_\circledast(n)},
\end{equation*}

где ${ e_{F_\circledast(n)} }$ - нейтральный элемент группы ${ F_\circledast(n) }$.

Таким образом, если ${ \circledast_p = \boxdot_p }$ - как в \textbf{попытке №1}, и ${ F_{\Phi} : \mathbb{N} \rightarrow \mathcal{G}_{\mathbb{N}} }$ таково, что

\begin{equation*}
    F_{\Phi} : n \mapsto (\mathbb{N}, \boxdot_{p_n}),
\end{equation*}

то ${ \Phi = e(F_{\Phi}) }$.

\begin{enumerate}
    \item Если можно построить категорию $\mathcal{C}_1$, объектами которой являлись бы отображения ${ F : \mathbb{N} \rightarrow \mathcal{G}_{\mathbb{N}} }$, с некоторыми морфизмами между ними, то было бы неплохо ее поисследовать. Особенно если бы оказалось, что эта категория абелева.
    \item Пусть $\mathcal{N}$ - такая категория, что ${ \mathrm{Ob}(\mathcal{N}) = \mathbb{N} }$, и ${ \mathrm{Hom}(N, M) }$ состоит из одного морфизма, если $M$ делит $N$, и пусто в противном случае. Пусть ${ \mathcal{A}_\mathbb{N} }$ - такая категория, что ${ \mathrm{Ob}(\mathcal{A}_\mathbb{N}) = \mathcal{G}_\mathbb{N} }$, и морфизмами в ней являются обычные гомоморфизмы абелевых групп. Пусть $\mathcal{C}_2$ - категория (возможно, не любых) функторов из $\mathcal{N}$ в ${ \mathcal{A}_\mathbb{N} }$. Возможно, и её объекты один к одному соответствуют CFR-инвариантным групповым структурам на $J$ (а может и не биективно, но хотя бы один функтор соответствует функции $F_\Phi$). Возможно, хотя бы эта категория абелева (или про неё это проще доказать, если сам факт верен). Её также можно изучать.
\end{enumerate}

\end{section}

\begin{section}{Цель}

Как можно больше узнать о категориях $\mathcal{C}_1$, $\mathcal{C}_2$, чтобы через них больше узнать про $\circledast$.

\end{section}

\begin{section}{Задачи}

\begin{itemize}
    \item Построить явно категории $\mathcal{C}_1$ и $\mathcal{C}_2$.
    \item Узнать, содержится ли хотя бы в одной из этих категорий образ $F_\Phi$?
    \item Если $F_\Phi$ - функтор, то каков его сопряжённый, если он есть?
    \item  Если $F_\Phi$ - функтор, то является ли он полным (full), унивалентным/строгим (faithful)?
    \item Хотя бы одна из них абелева? Если да ($\mathcal{C}_i$), то:
    \begin{itemize}
        \item Если $F_\Phi$ - функтор, аддитивный ли он?
        \item Что такое ${ H^i(F_\Phi) }$?
    \end{itemize}
\end{itemize}

\end{section}

\end{document}